[
  {
    "id": 1,
    "question": "如果说吉恩·蒲柏(作者的同学)一家让我见识了财富和权力的话，那么我在西北大学的3年则教会了我如何靠自己的力量成就事业。",
    "answer": "我发现原来我很擅长后来人们所说的一心多用，而且我也喜欢这样工作。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "我也是，爬虫写多了，也无聊。",
    "answer": "对事情的实质进行思考， 是个好事。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "那时，母亲已不再抑郁，她发现忙碌是抵抗抑郁的最佳方式。",
    "answer": "找点事情做做，小事情也行， 沉迷视频，危害太大了。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "事实上，此前艾森豪威尔总统已任命他带领一个任务小组，研究美国未来的方向。",
    "answer": "有点霸道啊。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "我已经想清楚了，我不是做工程师的料。无论接受多好的教育，对机械知识的不知所措、对绘画的一窍不通，这种基因上的限制使我根本没办法与其他优秀的同学相比。",
    "answer": "另外，我并不能把对数学的精通应用到工程学上去，因此与身边有才能的未来工程师相比，我很吃亏。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "那时，我还没有形成自己的职业原则:尽力发挥自己的长处。",
    "answer": "我只知道我需要找一片领域，在那儿我可以把自己的数学才能应用到人际关系或商业情境中，而不是浪费在物体构造和机械装置上。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "但要想在将来有任何发展，我都必须先把履历上的污点抹去。",
    "answer": "我需要找一个在人际关系或商业情境中发挥数学才能的地方，而不是浪费在物体构造和机械装置上。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "在华盛顿任高官时，让你离职的往往不是邮箱里的一份解雇通知书，而是要自己领悟。",
    "answer": "我清楚地认识到真正赚大钱的是那些投资者和企业主，而不是诸如律师咨询师和金融顾问等靠自己的专业技能、知识和体力按小时或项目收取工资的人。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "当读到大卫·麦库罗(David McCullough)写的《杜鲁门传》(Truman)著作后，我才知道他做过的正确、艰难且勇敢的决定比我知道的其他总统所做的要多得多。",
    "answer": "可以找一下这个书。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "批评家们说，你没有制造任何东西，为什么能有如此高的回报?",
    "answer": "我们确实制造东西，我们为企业的发展和改变创造了更多的机会。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "有些投资远比其他的要难。",
    "answer": "篮球，不仅仅是得分，助攻队友，也很关键。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "亚当斯密认为，商业的成功在于把重点放在你比别人做得好的事情上。",
    "answer": "或者正如他所说的: 发挥你的'比较优势'。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "此处我觉得很对，需要再写2个短小的例子。",
    "answer": "null",
    "author": null
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "黑石的选择: 他提议了一个'以绩效为基础'的酬金奖励计划。",
    "answer": "换句话说，以每股价格60美元为基准，超过得越高，酬金就越多。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "交易价最终维持在每股80美元，我们获得的酬金达到了令人惊讶的1500万美元，比当年黑石集团的其他收入总和还高出许多。",
    "answer": "不是线性的，而是某种函数曲线。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "我深深地体会到,成功的道路有很多,成功的方法也不尽相同,但是成功者背后的品质总有出奇的相似之处。",
    "answer": "前言部分的一句话。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "我已经想清楚了，我不是做工程师的料。",
    "answer": "我需要找一个在人际关系或商业情境中发挥数学才能的地方，而不是浪费在物体构造和机械装置上。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "于是, 我开始经历我营销生涯中最疲倦，最沮丧，最失落的时期。",
    "answer": "那两年犹如炼狱一般，我们遭人冷眼，踏破铁鞋。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "再回到起跑线，重新出发，路途虽远，但是很清晰，很坚定。",
    "answer": "其实是，不缺钱，可以随便试错。",
    "author": null
  }
]